# python-blog-rest

#### 介绍
基于python实现的blog后台功能，数据库为mongodb，前端为vue（https://gitee.com/dppass/vue-blog）。
http://www.nanstar.top/

#### 软件架构
软件架构说明


#### 安装教程

1.  mongodb数据库初始化
mongorestore -d cu mongodb/cu

2.  python模块
```sh
# pip3 list
Package       Version
------------- -------
aniso8601     9.0.1
click         8.0.3
Flask         2.0.2
Flask-RESTful 0.3.9
itsdangerous  2.0.1
Jinja2        3.0.3
MarkupSafe    2.0.1
numpy         1.21.4
pip           21.1.1
pymongo       3.12.1
pytz          2021.3
setuptools    56.0.0
six           1.16.0
Werkzeug      2.0.2

```
3.  启动
python3  run.py

#### 使用说明

1.  xxxx
2.  xxxx
3.  xxxx

#### 参与贡献

1.  Fork 本仓库
2.  新建 Feat_xxx 分支
3.  提交代码
4.  新建 Pull Request


#### 码云特技

1.  使用 Readme\_XXX.md 来支持不同的语言，例如 Readme\_en.md, Readme\_zh.md
2.  码云官方博客 [blog.gitee.com](https://blog.gitee.com)
3.  你可以 [https://gitee.com/explore](https://gitee.com/explore) 这个地址来了解码云上的优秀开源项目
4.  [GVP](https://gitee.com/gvp) 全称是码云最有价值开源项目，是码云综合评定出的优秀开源项目
5.  码云官方提供的使用手册 [https://gitee.com/help](https://gitee.com/help)
6.  码云封面人物是一档用来展示码云会员风采的栏目 [https://gitee.com/gitee-stars/](https://gitee.com/gitee-stars/)
